El Gobierno no declarará a partir de ahora como fiestas de Interés turístico nacional o Internacional a aquellas en las que se maltrate a animales (sean humanos o no), según publica hoy el diario Abc. El Ministerio de Industria y Turismo ha introducido esta modificación en los criterios por los cuales se concede este título con el objetivo de poner "especial cuidado en garantizar el respeto a animales y personas".  El Gobierno no declarará a partir de ahora como fiestas de Interés turístico nacional o Internacional a aquellas en las que se maltrate a animales (sean humanos o no), según publica hoy el diario Abc. El Ministerio de Industria y Turismo ha introducido esta modificación en los criterios por los cuales se concede este título con el objetivo de poner "especial cuidado en garantizar el respeto a animales y personas". 

La orden ministerial que entra hoy en vigor no tiene carácter retroactivo, por lo que las "fiestas" que ya hayan sido consideradas de interés turístico nacional o Internacional seguirán recibiendo esta declaración sin verse perjudicadas por estas nuevas medidas. Con lo cual desgraciadamente las corridas de toros y otras "fiestas" en las que se utiliza y/o tortura animales no humanos que ya fueron declarados de interés público, seguirán siendo consideradas de esta forma, beneficiándose de la publicidad y el del apoyo de las instituciones.

A pesar de ello, esta medida también significa cierta oposición por parte de las instituciones al sufrimiento y asesinato de los demás animales, la cual esperamos se transforme algún día en la total abolición de cualquier actividad lúdica que cause sufrimiento y/o muerte de otros animales.
